公立醫院收費加幅大，無領綜援低收入長期病患者可能放棄覆診

醫管局下午開大會，通過急症室收費由現時100元，加至220元，加幅超過一倍。普通科門診收費亦上調，由現時45元加至61元；專科門診各項服務亦加價，首次診症由100元加至170元，其後每次診症由60元加至100元，配藥每種處方藥物由10元加至17元。每日住院費用方面，急症病床由100元加至150元。

屌你老母留名

迫窮人係唔去醫生

貧者越貧下一句係咩

急症本來就唔係俾你地傷風頭暈頭痛去睇
最好加到300蚊 同埋無綜援優惠
你班廢老已經有醫療卷最想點
身體你自己 唔好下下靠人幫你吊命

Agree
加到$300最好

除左傳染病,中度受傷以上可以半價之外 加到400都無問題
傳染病加得太多會令病人唔去睇醫生 到時可能會増加傳染率

問題喺啲人傷風感冒都走去睇急症搞到太多人睇喎巴打
感冒第二朝先去睇都唔會差好遠

利申nursing

有排過急症都會贊成加價，太撚多盲毛傷風感冒都去睇急症

加價幾時生效？

窮人唔好病係常識吧

呢個社會就係噤涼薄

Btw 支持加價， 朋友流到成身血 都要排成個鐘

但其實加價係咪同政府cut醫療資源有關??
我記得早排係cut左d野
所以依家轉駕左個負擔比普通市民

利申唔係好肯,少睇新聞

希望對低下階層長期病患者收費有一個寬減機制

根本醫管局啲收費就太平
平到大家以為睇醫生同買藥係唔洗錢咁
更甚者以為自己比百幾蚊就做大爺
入醫院要住單人房，當姑娘係妹仔
排期排得耐又屌公立廢，明明自己有能力比幾千蚊出私家就唔使等

算啦，香港公立醫療等緊爆煲

唔關事，HA 提供service 唔係為profit-making. 香港既醫療制度係政府硬食曬所有公營醫療開支，如果HA唔夠錢營運條數政府點都要比。

跟據梁柏賢既意思今次加價主要係因為想幫急症室分流減低濫用情況，其實個價錢一早就應該要加，普通病唔應該去A&E , 第二朝去GOPC 已經得。當然市民識唔識分咩signs and symptoms 係普通唔普通就係另一回事。佢set 個價要接緊private 既夜診症，咁先可以有效引導d 人去private rather than HA 既A&E

開多班醫學生, 供應多自然價錢降, 根本好多人小小事睇醫生都係為左貪平有藥, 拎病假紙

個班人需要廉價服務多於急症服務

政府都起碼有多D醫生揀

其實分等級收費都可以
真係大鑊嗰啲
唔應該影響到佢地

除非分流嗰班唔做野

死咁d

問題係普通科同專科都加不過HA 比政府cut 左成億 似係政府要市民埋單

急症加價係可以理解
但普通科 專科 藥費及住院加價五成或以上
就完全唔合理

醫生要做既嘢係救命，
如果照你咁講開多班，門檻就會低咗，
到時唔再係頂尖嘅人去做醫生，
你到時敢唔敢睇醫生？

仲多咗機會比大陸蝗落嚟讀/做

仲有，有乜理由綜援免費？咁班友屎忽痕就去急症，應收個優惠價，原本收100，綜援收40

點解加價唔合理?
物價不斷升，政府提高收費有咩問題?
10蚊一隻藥，最多比16個星期
於是個個病人都會叫醫生開定一大堆止咳收鼻水化痰止痕止痛藥，造成大量浪費
住院100蚊一日，個個家人都掉低老人喺醫院，唔肯住老人院，因為醫院又平，又有醫生姑娘睇住

低收費只係鼓吹濫用

降低門檻係大勢所趨，以前讀得醫都係精英，而家學位已經每年增加，好多成績一般既都入得去
就算外地醫生要黎香港都多左機會，一年考多一次試，合格率都高左

降低門檻都有好多方法既，唔一定係醫科收生標準
可以係海外回流執業試

又係喎
一百蚊日一個月都係$3000
平過住老人院
但換來係啲老人家日日都要比人咭手指比人抽血
抽唔到血要再插過第二個位再抽，插到抽到為止
我呀婆就係因為咁好怕入醫

無咩特別問題，邊個老野可以住到院啊？又唔係老人院
我覺得加價既成因主要係太多人濫用急症室
點解政府唔試下其他方法，引導果班傷風感冒既人去診所睇？
例如急症睇依啲輕ken野就收佢地貴啲同埋分流排到佢地最不優先

但問題係提高收費又解決到問題咩?
公共野同私家接近睇齊 d 窮人可以去邊?

好似公屋咁 不如加到6-7千蚊一個月租喇 我諗都解決到濫用問題既

一句到尾 個deep rooted problem 係冇解決過

我都知我講咩 最後都只會加價加到220

但我屋企真係唔有錢 而且有長期病患人士
身體抵抗力唔好 成日發燒就要入醫院退燒
但唯一方法就係入急症 再分流上病房
所以一定要through 急症室 即使冇用過佢服務

而醫院冇床位 好多時入去兩三日 見你好返d又趕你走 隔幾日又入過

100變220其實真係好撚貴 加上我呀爸又因為咁返唔到工 又未到傷殘 每個月都好撚貴下

其實個主要問題係濫用 點解唔濫用個d先220
正常個d 就100-150 ？
一刀切係無辜個班比班仆街害囉

無咩特別入唔到院? 少年你真係太年輕了
無胃口可以入院
頭暈可以入院
無屎屙可以入院
腳痛可以入院
望落去無咁精神可以入院
急症室醫生話唔入院? 你發老脾屌鳩個醫生就可以安排入院

一來每日要抽血喇 二來唔係你話住就住 醫生discharge你 你就一家要走
你賴死 佢最多transfer你去一d地方 但總之個到唔係醫院 醫生真係好忙 佢一出紙叫你走 你唔會再搵到佢講數

所以樓上再樓上講野係唔成立

利申 屋企人成日出入醫院

無事無幹做乜要拮手指抽血?班醫護人員得閒得濟搵娛樂?
更何況病人同家屬可以拒絕拮手指同抽血
自由度極高

住院一日一百
包哂你所有野
如果係老人家插胃喉
我當每日飲五盒 每盒20 呢到已經一百蚊
好多時出唔到院係d 屋企人話搵唔到老人院
而其實係想慳錢住少幾日
個個思維都係一百蚊日
有醫生護士睇住
我地又唔逼得人出院
結果就無事無幹住醫院
而呢d case 又唔訓得矮床
結果就搞到後生少少既都訓哂走廊

transfer去唔係醫院? 即係邊度?

呢個世界鬥惡鬥無恥
你係都唔走 醫院唔通推你屋企人出病房唔理咩
係最多可以去療養醫院但你一樣可以賴死唔走

大把人連療養醫院都唔肯去

加價的確可以阻嚇啲on9仔低燒普通傷風感冒都入急症，但普通科門診同私家既價錢係加左之後仲有一段距離，究竟分流呢個效果有幾大我真係想知

入得公立醫院仲會keep住覆診既人首先一定唔係富可敵國班柒頭，最多都係中產。呢啲人不少都係要長期服用自費藥物，有啲藥講緊成10蚊一粒藥，日日食，仲要抽血，定期化驗咁。好多人病到返唔到工，又未夠領綜緩，有啲死唔去既公公婆婆得返啲棺材本都要咁睇，叫唔到佢出去睇之餘咁樣多來既藥費單真係嚇死佢地。

有巴打講到加價無可避免，我都明通漲成本上升無得講，但呢個政府除左加你價，做靚候診時間條數，似乎無咩配套做到出來。有地方已經要啲非急症既人徵收罰款，a&e 分流每個級別唔同收費，呢啲咁人性化既事都做唔到，究竟憑咩拎十幾萬月薪

另外有巴打提到醫學院應該入多啲人，降低門檻，等政府可以請多啲人，各位不妨上下fb page: ha secret睇下各種醫療人手既控訴，病房爆哂年年人手都係無加過。單計護士病人比例我地已經冠絕全球，呢個香港咁多學生海歸，點會無應徵者，佢唔請人無計

利申：經常出入醫院

吓
賴皮唔走霸住張床半年都見過唔少啦

利申：我見過，真係見過；護士

你係親身經歷定聽人講 醫院可以點樣留一個無病既人係到，行得走得情況穩定既己經秒速送走，好左但要繼續監察既係會去復康醫院，情況好好但都要人睇住咪去老人院或者返屋企 你會唔會覺得老人院可以即刻幫你照x ray, 無時無刻都有醫生on call 有得走緊係送走，無得送走，計埋無哂親人得返自己一個果啲，你加價加到一萬一個鐘，佢都係會留底 公立醫院就係咁，如果連最基層既市民都保障唔到，開來做咩

咪撚學埋啲柒頭講野啦，見到steve job 呢個係笑話來嫁。到現家我見過真係見過仲有人用

10個人入面有1個賴皮，要全香港低收入人士同你受罪，你個政府係咪咁on9, 呢個醫療系統係唔係要繼續柒落去。

E.g. Change in ADL;change in mobility
Lives alone; no carers in daytime etc.
And then to look for old age home; refuse to hire maids; refuse to pick up patient, etc.

and rehab beds are even cheaper than acute ones
Some would love to be transferred there lol

認同呀
我只支持急症室因濫用而調整收費
而其他服務就唔應該以此為由

我只係回應你地無視前線實況話乜乜冇可能啫

啲廢老無病無痛霸佔床位
正路係話之佢屌到祖宗幾多代，係無需要住就唔應該比佢住
佢重係想住啊？唔係唔得，不過收正價囉

急症病房病人 醫生批准出院
就會通知你家人 如果久久無人來接
就用非緊急救護車送你返屋企

通常係老人家想走
班後生唔接喎

祝你老來安康

咁係你個間病房醫生唔夠硬有問題
明知人地冇病都唔趕佢走

正常病人就再同班廢老一齊受?
利申 支持 濫用就收貴 冇既就正常價

人無恥則無敵

其實取消返綜援免診金得唔得?
佢地排街症係咪都免費

咁其實加到150／220佢都只會賴死唔走
咁講你地會唔會明 加價係唔會解決到好多濫用問題
given that 佢地覺得醫院平過老人院

其實賴死唔走 係個ward 問題 唔應該係加價解決
因為佢冇得唔走 （eg call 屋企人 transfer 去第二到 救護車車走）

再講 今次加價主要係想減少門診濫用 係個班廢老
呢個quote講緊既野有少少offtopic

會唔會本末倒置左
綜援點解唔使畀呀，病足30日唔夠錢睇咩
屌你老未政府都癡鳩線
唔夠資源唔係放多d錢反而左縮又縮

加價問題我認同呀
我只支持急症室加價，想疏導嘅亦唔係以上講到嘅院霸問題

至於「個問題係病房度」，你同高層好夾呀，其實佢地不嬲都係將個問題推去前線

要前線做靚條數？其實好簡單，醫生乜人都簽字批政府準貼咁咪大家得償所願，出晒d無賴case
駛乜加價,直接將個波俾番庫房

係咪要做到咁

無嚴重就咪撚覆

係呢個post 已經見識到窮人惡撚曬

個個都話自己好撚慘 好撚需要 加價加到好貴

實情係咳兩聲都去急症 利用急症去上病房

攪到好多真正急症既人都要等成個幾鐘

香港醫療對比其他地方已經好好

你話唔夠xx 國家醫療好 噤你又交左幾多稅先

計通帳加 220 蚊其實已經好正常

但係唔該人人平等

冇理由綜援班廢中唔洗錢

統一加先公平

有廢老冇事都賴死唔走 個個ward既醫生／護士又真係唔洗佢走
邊個問題?
條廢老係仆街 但個ward都要做野嫁
我唔知你高層點 但呢個issue 擺明係前線要做好既事黎嫁wor

唔明你冇lala又扯前線做靚條數做咩? ?

咁點解唔濫用先收費 冇濫用用返正常價?
我覺得擺明係班仆街累全世界wor
仲要加價班仆街都係冇影響
唔覺得好on9咩?

同埋加價少少我同意 但220真係太多 同私家家庭醫生睇齊 呢d公共野唔低過市價 咁大家仲交稅黎做咩?

傷風感冒跟本唔應該經急症上病房, 而係經門診
而且好多跟本冇需要住院, 冇理由霸住啲急症病床

加到220咪算少, 你睇出面診所加左幾多
我讚成加價, 同時應該開多啲門診, 急症留返有需要嘅人

你要明白唔係咩廢老
而係老人家冇backup真係唔出得院
一來冇自理能力，二來冇人照顧好快入番院
咁班廢中唔負責任，唔接佢地出院
你地想前線夾硬推佢出院？
其實有人咁做嘅，過到自己嗰關的話

個政府真係仆街到一個點
一邊幾千億咁掉落去大白象
一邊減鳩醫療budget
然後加價話改善資源不足問題

知唔知點解入急症係登記時收錢？
因為好易走數

我都諗過跟triage分收費
E.g. Cat 1免費，cat 2-3收$100，cat4 $220, cat 5 $1000之類

一係triage之後先收錢囉
不過之後又會搞到其他問題
e.g.病人哭鬧謀財害命，唔忿氣之類

1.邊個決定收費
醫生覺得你唔急 但係你自己又覺得好撚急
到時收貴左班惡窮人
又會出現暴力事件

2.係 好明顯個堆人累世界 所以我先要話統一收錢 冇例外

3. D 稅用黎買狗糧

同埋做乜又當急症室係門診用
同家庭醫生睇齊

咪岩囉 班廢老話要起高鐵三跑港珠澳嘛，香港要發展呀嘛，仲邊有錢比你睇醫生

其實都係個個問題 最撚無恥最仆街個班你唔搞
出樣policy全世界攬炒就最開心
而唔係出樣野 只係懲罰班仆街

因為有好大部分人
根本唔識分自己應該睇急症定門診
剩係知道好抵 一舊水攪掂

無錯 以我所知 有d好專業既部門
講緊香港醫療係個part 係領先緊全世界既
做得好唔expand都算 仲要比人cut左幾億

因為我主要想講 公營野唔應該同私家同價 可能用例子用得唔好

如果真係急症 有需要個班 好多時都唔會即場搞掂 而係分流上房
如果真係有需要既人士 當佢住一日醫院
新policy 都講緊 220入門+150住院
接近4舊
所以急症係咪有需要咁貴?

純粹有班人唔知原來有門診 就要急症室同出面私家門診同價

其實100加到220效果真係大？
班老野10蚊拎3個月藥喎，仲要幾隻喎
單係藥費嗰到都幾千啦，100加到220真係分別不大
玩既只係我哩啲，個仔星期六零晨燒到百幾度，去急症睇既。零晨人又無，藥我又唔係要多你，但係就硬食你倍幾加價

仲要最大漏洞係個班呀婆好多都係綜援唔收錢

唔明點解有班香港人 ／後生仔係到講 “加個少少冇所謂唔明你發咩窮惡“
我只係好唔gur

不如你睇下 真正私家醫院急症室收幾錢先

政府急症370 連藥連病房 你睇私家診金都唔夠呀

屌你
我講緊班呀婆 少少咳 唔去睇家庭私家診所 走去100睇急症 搞到急症室要同出面家庭私家診所（我睇開就200-250 三日藥）

根本應該趕 明明係佢自己屋企問題 要全社會一齊受

agger 呢頁已經有幾個
擺到明佢地唔係用家,所以覺得加價冇所謂, 特別係自己睇開私家所以同意公立加價, 唔抵得你平到咁..

同埋都係個句啦... 呢單野對最濫用個班冇影響, 仲有人撐加價係咪ON撚9?

利申 非窮撚,有insurance睇私家